結婚開支，咁樣合理嗎?

第 1 頁
#1Intotheblue • 4m
我只係一個普通打工仔。

本黎我同女友都唔想攪咁多，想簡簡單單，留返d錢第時生活用，因為真係搵錢搵得好辛苦。

但佢地屋企人唔得，一定要擺酒，要擺晚黑。禮金方面起碼要8萬以上。

而我我屋企無要求過d咩，無出過一句聲，好體諒我。

已經攪左一半。預計如果扣返曬收返既人情，純支出21，22萬左右，算唔算貴，係咪合理。

咁就用左20萬多，成個結婚都係我自己一個儲錢，將來買屋首期同供樓都係我負責比。

覺得好無助，而家對家屋企人重要係咁干預個婚宴，又呢樣又果樣，指指點點，又不滿呢樣果樣。

可以預計將來生活都會好多干預，睇怕都唔會開心。

申完就算了

0

0
引用回覆

最緊要女友同你一條心

22萬幾多圍？咩地方擺？
食平日、假日、好日？
一圍酒好難講
可以幾千蚊有
萬幾兩萬都有

唔係用22萬支出，成個婚禮30幾萬內，8，9千蚊圍，計完所有，收返人情，係22萬跌落海，純支出黎。

我唔係毒撚黎，你放心，而且我唔年輕

你未婚妻點睇？

冇$$咪七搞la
$200k 轟落曼城到la

唔知你詳情
唔識講抵唔抵了
睇你個case如果現階段只係plan緊有啲野未落訂
睇下其他已婚朋友有冇啲sources或經驗可以分享下
由其攝影、車嗰啲
唔好懶

如果已plan
所有野等嗰日進行
而家只可以做嘅係準備好當日唔好再有咩突發支出
例如有啲仆街冚家剷黎飲但order啲無謂野
突然要加枱
預多左枱....等等

加油巴打
未來路雖然難行
但你未來老婆只要同你槍頭一致對外咁就已經好好

我婚禮為例
我同茶樓問好左
一開始預少唔預多
因為我個圍數本身已可包到場
老閪都預少先
開波前一兩星期先firm實茶樓
呢度巴打自己要落功夫

我都嘔左十零個
下場就係而家仲租緊樓
不過好彩老婆冇所謂
一齊儲緊首期

plan 曬架啦。 pre wedding之類咩都攪曬，多謝巴打鼓勵

酒席我都攪曬了，我下場應該同巴打一樣

傳統就話要俾禮金 如果你條女跟你個時唔係處女 你應該大大聲講 你唔係處 憑咩要要俾禮金你
講到明 結婚買樓費用一人一半 唔肯既 搵個第二個後生

開門利是
記得叫老婆同班姊妹夾定左個價
例如$1999
你咪比$1000先
之後先分一至兩次比

開門利是唔夾都係一件好大鑊嘅事
最怕姊妹當中有啲嫁唔出嘅臭閪玩野

香港男人真係好廢 d 女人俾人零成本屌完玩完 而家仲要俾幾十萬攪結婚

努力啦
結完婚之後你可能會覺得咁樣丟舊錢出黎可能都唔係咩難事
兩夫妻有咩唔啱講到啱
一人行一步
冇咩解決唔到

goodnight

多謝支持，新年快樂呀巴打

洗左呢20萬，仲買唔買到樓先，買到就照去馬

買唔到就唔好忍啦

係咪女家人情會要返? 唔係照計擺酒應該有賺, 就算蝕都係幾萬左右

我幾年前擺7千幾圍, 同你一樣全部30幾萬內, 埋單都有幾萬賺

不過當然最重要係你老婆明你難處, 大家一齊拆掂佢而唔係得你一個人孤軍作戰

全部都係你自己出？陰公

條數睇落似係女家人情又要埋
禮金又收得高

屋企人擺都係30萬左右
埋單打個和

係，我包佢地幾圍羅，其他佢地請既人自己出返，咁人情佢地自己收返都合理既

唔合理
結婚應該一人一半
首期應該一人一半

利申，絲

小心老婆反轉豬肚

本身有無樓先？如果果廿萬係首期黎，就老閪都唔結住，拖住先。拖多幾年佢仲急過你

如果所有女人都好似你咁諗，就唔會有人開post la

如果用左20幾萬結婚之後好影響買樓，一定後悔。結婚同選舉當選一樣，只係當日開心

你未婚妻應該出一半。結婚其實係兩家人結合，大家都有權利有義務，但你親家好似冇呢個自覺，要educate

我以前都以為忍一時風平浪靜，其實人係會take it for granted ..